{"title": "Hỏi đáp: Sữa non", "question": "Bé nhà em được 7 tuần tuổi. Lúc sinh bé nặng 3,4kg. Khi được 4 tuần tuổi bé được 4,5kg. Em tìm hiểu biết có sản phẩm Colosmax Q10 nên muốn mua cho bé dùng, bé nhà em vừa bú mẹ vừa bú thêm 60ml sữa công thức mỗi ngày. Mong Bác sĩ tư vấn giúp em! Bé nhà em rất thích ngậm ti mẹ vừa bú vừa ngủ em không biết làm sao để giúp bé dễ ngủ mà không phải ngậm ti mẹ, mỗi lần thấy bé ngủ thì em đặt bé xuống là bé lại khóc không chịu ngủ, phải ẵm lên rồi đặt xuống rất nhiều lần bé mới ngủ! Thường thì bé ngậm ti mẹ bú vài cái là ngủ không chịu bú nữa, em sợ bé bú không đủ no vì bé hay vặn mình rồi bật lên khóc và tự ngủ lại tiếp…Bác sĩ tư vấn giúp em! Xin cám ơn..", "answer": "Chào bạn,,Theo mô tả, có vẻ là bạn không đủ sữa mẹ so với nhu cầu của bé. Vấn đề ở đây là làm thế nào để mẹ có nhiều sữa đủ để đáp ứng nhu cầu của bé. Để tăng tiết sữa, bạn cần có chế độ ăn hợp lý, đầy đủ các nhóm chất (đạm, đường, bột, mỡ, khoáng chất), nghỉ ngơi hợp lý, tránh căng căng thẳng tinh thần, không quá lo lắng. Và quan trọng hơn hết là bé phải bú mẹ thường xuyên cả ngày lẫn đêm. Bạn đừng vội bổ sung sữa ngoài vì sợ bé đói. Nếu đói, bé sẽ tìm bú mẹ.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/sua-non/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh đi ngoài nhiều lần", "question": "Chào bác sĩ,Em bé em được 1 tháng 11 ngày, từ khi bé sinh đến nay lúc nào bé cũng đi ngoài nhiều lần, nhiều lúc bé ho, bé vặn người cũng ra phân, phân của bé màu vàng, không lỏng, lúc nào đít bé cũng có phân, bé hoàn toàn bú sữa mẹ, em hỏi bé như vậy có sao không, có phải bé bị tiêu chảy không, nhưng em đi khám bệnh viện nhi đồng thì bác sĩ bảo do bú sữa mẹ nên vậy, bé không sao. em nhờ bác sĩ tư vấn giúp em ạ. Em cảm ơn bác sĩ nhiều", "answer": "Chào Trang,,Bạn đã đưa bé đến khám ở bác sĩ bệnh viện Nhi đồng rồi mà vẫn còn lo lắng.,ở các trẻ bú mẹ, đôi khi đi tiêu rất nhiều lần, đôi lúc chỉ là ít nước màu vàng hoặc vài hạt phân màu vàng lẫn nước (dân gian gọi là phân hoa cà hoa cải) là bình thường. Trong những trường hợp này vấn đề cần quan tâm đó là có thể bé sẽ bị hâm đít vì đi phân nhiều lần. Bạn cần rửa sạch bằng nước sau mỗi lần đi tiêu.,Nếu sau khi bú, sữa vẫn còn chảy ra chứng tỏ bạn nhiều sữa. Bạn nên vắt bỏ bớt lượng sữa trong đầu dòng cho đến phần sữa đục thì bạn cho bé bú. Nếu bé bú quá nhiều sữa trong, chưa bú đến sữa đục đã no bé sẽ đi tiêu nhiều lần do sữa trong đầu dòng chứa nhiều glycogen.,Bạn nên tiếp tục cho bú mẹ. Đừng quá lo lắng sẽ ảnh hưởng đến sữa mẹ.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-di-ngoai-nhieu-lan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ dưới 1 tuổi có nên ăn những thức ăn này.", "question": "Chào bác sĩ.Con tôi được 8 tháng tuổi. Con tôi bị đóng trắng lưỡi có nên rơ lưỡi cho trẻ bằng mật ong không? Có nên nêm muối Iot vào cháo xay của bé không? Để bồi dưỡng cho bé có nên nấu củ dền cho bé ăn không? Tôi đọc nhiều thông tin trên báo là mật ong, củ dền làm trẻ bị ngộ độc và muối không tốt cho trẻ dưới 1 tuổi và có nhiều thông tin khác cho là nó tốt cho trẻ. Tôi rất hoang mang, rất mong nhận được giải đáp của bác sĩ. Cám ơn bác sĩ. ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đến các trung tâm có tư vấn dinh dưỡng kèm hướng dẫn thực hành bữa ăn dặm cho trẻ để được hướng dẫn chế biến bữa ăn cho trẻ theo tháng tuổi.,Không nên rơ mật ong, vì như thế sẽ tạo môi trường thuận lợi cho vi nấm phát triển.,Củ dền không phải là loại thức ăn bị nghiêm cấm cho trẻ. Tuy nhiên, nếu lạm dụng, cho ăn quá nhiều, hoặc nấu lấy nước để pha sữa uống thì sẽ bị ngộ độc.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-duoi-1-tuoi-co-nen-an-nhung-thuc-an-nay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Có băng rốn để bé ngủ ngon hơn không", "question": "Dạ cho em hỏi bé của em được 7 ngày tuổi rốn của bé đã khô nhưng chưa rụng có nên băng lại cố định để áo không cạ vào làm đau bé dẫn đến hay ọ ẹ vào ban đêm không ạ", "answer": "Chào Ngọc,,Bạn nên mở thoáng rốn, quấn tã dưới rốn thì rốn mới mau khô, rụng và không bị nhiễm trùng.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/co-bang-ron-de-be-ngu-ngon-hon-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Xét nghiệm sàn lọc bệnh lý cho trẻ sơ sinh", "question": "Kính chào ban đại diện bệnh viện Từ Dũ! Em được dự sinh vào ngày 04/12/2014 và rất mong muốn con em sẽ chào đời tại bệnh viện. Qua Thông tin tìm hiểu, em được biết bệnh viện mình có làm xét nghiệm sàn lọc bệnh lý cho trẻ sơ sinh. Vậy cho em hỏi chi phí xét nghiệm là bao nhiêu cho từng loại bệnh lý mà bệnh viện thực hiện? Và thời gian nhận kết quả xét nghiệm là trong thời gian bao lâu? Em xin chân thành cảm ơn và kính chúc bệnh viện ngày càng phát triển vững chắc!", "answer": "Chào Tuyết,Sàng lọc sơ sinh của chúng tôi bao gồm : sàng lọc bệnh thiếu men G6PD, sàng lọc suy giáp sơ sinh chi phí không cao.Kết quả có khi bé xuất viện. Bạn muốn biết cụ thể có thể liên hệ phòng tài chính kế toán bệnh viện để biết giá,Thân mến,,Ths. BS Phan Thanh Bình \nKhoa Chăm sóc trước sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/xet-nghiem-san-loc-benh-ly-cho-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị sốt", "question": "Kính chào  bác sĩ: em có câu hỏi muốn hỏi là: con trai em mới sanh ngày 10/10/2014 tại bệnh viện tỉnh Bình Phước. Hiện cháu đang bị sốt 38 độ. Trước khi sanh cháu mẹ cháu bị vỡ ối lúc 23h ngày 09/10/2014 và sanh lúc 13h ngày 10/10/2014. Đến ngày chiều 11/10/2014 bé sốt 38 độ. Bé được đưa đi xét nghiệm và nghi ngờ bị nhiễm trùng sau sanh (do mẹ vỡ ối sớm (thời gian vỡ ối 14h) . Cháu được điều trị đến nay là ngày 14/10/2014. Từ trước đến giờ bé vẫn bú mẹ tốt, ban ngày cháu không sốt mà chỉ ban đêm là sốt 38 độ. Vợ chồng em thấy điều trị cho bé 3 ngày rồi mà thấy bé vẫn sốt vào buổi tối, nên lo lắng hỏi các bác sĩ là: tình trạng bé nhà em bị như vậy có nghiêm trọng lắm không? Vợ chồng em đang tính sẽ chuyển bé lên bệnh viện Nhi Đồng để kiểm tra kỹ hơn như vậy có được không? Do đây là con đầu của vợ chồng em nên chúng em lo lắng quá. Mong nhận được lời hồi đáp của quý bác sĩ. Em xin chân thành cám ơn!", "answer": "Chào bạn,,Tôi xin chia sẻ tâm trạng lo lắng của bạn về tình trạng sức khỏe của con. Rất tiếc, tôi không thể chẩn đoán bệnh của bé có nghiêm trọng hay không nếu chỉ dựa vào vài dữ kiện của bạn cung cấp. Việc bé tăng thân nhiệt vào ban đêm mà vẫn bú tốt có thể do bạn ủ ấm quá nhiều. Bạn có thể thử giảm bớt việc ủ ấm xem bé có hết sốt hay không. Bạn nên trao đổi trực tiếp với bác sĩ điều trị và thảo luận với bác sĩ để cân nhắc việc chuyển lên bệnh viện Nhi đồng. Hiện tại bệnh viện Nhi Đồng đang ở tình trạng quá tải, nếu không thật cần thiết thì không nên chuyển viện vì khi điều trị ở một nơi quá đông bệnh nhân thì bé sẽ có thêm nguy cơ nhiễm trùng bệnh viện hay bị lây bệnh từ bệnh nhân khác.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-sot/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chiều dài xương mũi thai nhi", "question": "Chào bác sĩ, em tên tên Tú, em có vấn đề sau mong được bác sĩ tư vấn thêm: Hôm 12/10/2014 em đi siêu âm ở bệnh viện Hùng Vương bác sĩ chẩn đoán thai 20 tuần 4 ngày, thai nhi có các kích thước sau:- Đường kính lưỡng đỉnh: 45mm.- Chi vi vòng đầu 177mm.- Chu vi bụng: 153mm- Chiều dài xương đùi: 33mm.*Đầu: -Vòm sọ đều, hình tròn, có rãnh thóp ở giữa; Thần kinh, Sừng sau não thất bên d=8.2mm, có vách trong suốt và đường não giữ, hai bán cầu đại não tương xứng, tiểu não có thùy nhộng, hố sau d-5.4mm. Nang đám rối mạch mạc não thất : bên (T) d=08*13mm, nao thất bên(P) d=06*10mm*Mặt: Mắt hai hốc mắt tương xứng; Xương mũi d=4.3 (chiều dài xương mũi ở bách phân vị thứ 05)mm, miệng ôi trên liên tục. Các số liệu khác bình thường. cuối cùng bác sĩ kết luận siêu âm như sau: Một thai sống trong lòng tử cung ở bách phân vị thứ 38 so với tuổi thai 20 tuần 04 ngày + Nang đám rối mạch mạc não thất bên hai bên+ Chiều dài xương mũi ở bách phân vị thứ 05. Đề nghị theo dõi: Theo dõi kích thước não thất bên và bảo em lên phòng di truyền để được tư vấn, nhưng hôm đó là chủ nhật phòng di truyền không làm việc. Sau đó em ra một phòng khám ngoài của bác sĩ MêKông thi siêu âm 4D do lại chiều dài xương mũi 6mm. Kết luận thai bình thường. Lúc 12 tuần em sàng lọc trước sinh thì kết qủa 2413 thai phụ có số liệu sinh học như trên thì có một người mang thai mắc hội đứng down (Nguy cơ thấp) và kết qủa siêu âm Tam thái học lần 1 kết luận 01 thai sống trong tử cung 12 tuần 1 ngày. Em tính 10 ngày sau em đi xuống bệnh viện Từ Dũ để siêu âm lại lần nữa. Xin bác sĩ tư vấn giúp em, em xin trân trọng cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên khám tại bệnh viện Hùng Vương và  tư vấn tiền sản để có kết quả như mong muốn.,Thân mến,,Ths. BS Phan Thanh Bình \nKhoa Chăm sóc trước sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chieu-dai-xuong-mui-thai-nhi/"}
{"title": "Hỏi đáp: đổi sữa cho trẻ", "question": "Bác sĩ cho em hỏi: bé nhà em mới sinh được gần 1 tháng. Do em không đủ sữa nên có cho bé bú dặm sữa ngoài. Hiện tại em đang cho bé uống sữa S26 của Úc nhưng bé bị bón, không đi cầu nên bé hay quấy khóc, ngủ không ngon. Nên mẹ em có ý kiến là cho bé uống kết hợp thêm sữa Lactogen gold 1. Uống song song 2 loại sữa để cho bé dễ đi cầu. Và bác sĩ cho em hỏi cách chữa trị táo bón? Bác sĩ cho em ý kiến là có nên cho bé uống song song 2 loại sữa như vậy không? Mong nhận được phản hồi từ Bác sĩ. Em chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào Cúc,,Bạn không nên cho bé bú song song 2 công thức sữa. Bạn nên tích cực cho bú mẹ để phục hồi sữa mẹ. Bạn nên đưa bé đến gặp bác sĩ để khám và tư vấn thêm.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/doi-sua-cho-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vacxin rota", "question": "Gửi đến bác sĩ chuyên khoa, Bé nhà em được 7 tháng 20 ngày. Hiện tại, bé đã tiêm các mũi như: Viêm gan B ( mới sinh),Vacxin Lao, 3 mũi Hib, và uống viên bại liệt ( 3 lần). Bây giờ em mới biết Vacxin Rota. Em có tham khảo trên Internet về thời gian uống loại Vacxin này. Nhưng cũng chưa cụ thể lắm. Mong bác sĩ tư vấn giúp em. Cảm ơn. Tuyết Linh", "answer": "Chào Linh,,Rotarix uống 2 liều, liều 1 cách liều 2 ít nhất 1 tháng, liều 2 uống trước 6 tháng tuổi. Bé 2 tháng tuổi có thể uống liều 1.,Rotateq uống 3 liều, liều 1 uống trong khoảng thời gian 2 – 3 tháng tuổi, liều 1 cách liều 2 ít nhất 1 tháng, liều 2 cách liều 3 ít nhất 1 tháng. Liều 3 uống trước 8 tháng.,Như vậy, con bạn hiện tại đã qua thời điểm uống ngừa tiêu chảy do Rotavirus.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vacxin-rota/"}
{"title": "Hỏi đáp: Khám sức khỏe bé 6 tháng tuổi", "question": "Thưa bác sĩ, bé nhà em được 6 tháng 4 ngày, hàng ngày bé vẫn bủ sữa mẹ và ăn bột 3 bữa/ngày, lúc bé 5 tháng tuổi được 7.5kg, cao 63cm, bé biết lật lúc 4 tháng tuổi, hiện tại bé chưa biết ngồi, lúc ngủ bé hay nằm nghiêng. Bác sĩ cho em hỏi vậy bé phát triển có bình thường không và có cần phải đi khám sức khỏe tổng quát cho bé không ạ. Bé đã được trích ngừa 2 mũi 5 trong 1, 1 mũi 6 trong 1, viêm gan siêu vi B 2 mũi và uống tiêu chảy cấp 2 lần vậy đến mốc 6 tháng bé cần chích ngừa thêm mũi gì nữa ạ. Xin bác sĩ tư vấn. Tôi chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào Hảo,,Thông thường, 6 tháng tuổi bắt đầu chích ngừa cúm mũi 1. Tuy nhiên tại thời điểm chích ngừa cúm mũi 1 vẫn phải đảm bảo cách mũi tiêm ngừa trước đó 1 tháng.,Thông thường trẻ ngồi được ở thời điểm 6 tháng tuổi. Tuy nhiên đây cũng không phải là thời điểm chính xác. Có vài trẻ chậm hơn mốc thời gian này nhưng vẫn phát triển bình thường. Chị nên đưa bé đi kiểm tra để bác sĩ xác định tình trạng của bé.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/kham-suc-khoe-be-6-thang-tuoi/"}
